72歲長者接種科興疫苗後心悸 心跳每分鐘100下送伊院

本港今日(27日)第2日安排優先群組接種新冠疫苗，官涌體育館接種中心有72歲長者接種科興疫苗後因有心悸症狀，由救護車送到伊利沙伯醫院，他情況穩定。

有份營運官涌體育館疫苗接種中心的香港私人執業醫生協會，其代表郭寶賢醫生表示，該名接種人士本身有高血壓，病情已經穩定，接種前亦有向同事交代病情，惟接種後開始感受到心跳，職員立即為其量度血壓及心跳，其心跳每分鐘100下，血壓160，故為安全起見，立即安排他到急症室治理，據悉現時情況穩定，相信短期內可以出院。

家庭醫生林永和指出，導致心悸的原因有很多，包括本身有心臟疾病，如心律不正、高血壓等；精神狀態緊張亦可致心悸，患者其後可能會出現頭痛、呼吸困難等症狀，情況可大可小。他說，科興疫苗接種指引提及，未受控制嚴重慢性疾病的患者，需待病情穩定才可接種，暫未清楚涉事患者有否長期病患記錄，但不少長者未必了解自己情況，建議長者接種前可查詢家庭醫生，以了解身體是否適合接種。

官涌體育館接種中心今日接獲1360宗預約，當中有5位不適合接種，已完成接種1333宗疫苗接種個案。政府表示，今日共有約7000位市民接種第一劑疫苗，而自2月22日以來，累計超過13600位人士接種了第一劑疫苗。

咁有效？行氣活血，加速新陳代謝